警拒7.1遊行崇光起步

2018年06月07日

警拒7.1遊行崇光起步

■去年7.1遊行於維園起步，參加者被警方鐵馬陣阻隔。

【本報訊】民間人權陣線原計劃今年7.1遊行於維園起步，再次被親中團體搶先申請，需由維園草地出發。民陣表明反對，改向警方申請於銅鑼灣東角道或軒尼詩道與渣甸街交界起步，惟警方以人流管制問題對建議有保留，本月中才決定是否發出不反對通知書。民陣副召集人、立法會議員區諾軒批評，警方拒絕接納民陣提出的多項建議，「係一個好離譜情況」。

維園硬地足球場被搶閘申請，民陣計劃改於銅鑼灣東角道作為7.1遊行起步點，或於軒尼詩道與渣甸街交界集合，即崇光百貨對面，預計有3,000人，早前已向警方申請不反對通知書，昨午雙方會面逾一小時，但建議暫未被警方接納，認為東角道不適合集會。

只准選維園草地

民陣召集人葉志衍表示，在會上多次向警方強調，民陣會增派糾察及做好街站呼籲。但警方有保留，指東角道地方太小，無法容納太多人；渣甸街則有暗斜，不宜集會，又恐引起港鐵站人流倒灌，甚至建議民陣呼籲團體於中環才設街站，並重申只有維園草地可選擇，不作其他建議。

他說，料本月中警方才決定是否發出不反對通知書，民陣會再研究銅鑼灣有否合適地點作遊行起步，否則很大機會在東角道出發。他期望7.1遊行能順利舉行，「對香港市民係一個好好表達聲音嘅權利」。

■記者王家文

上一則
上一則
政府研電子點票公僕先投 冀2020立會選舉推行

下一則
下一則
梁耀忠：非避叫結束一黨專政

邊到放多街站錢箱, 咪邊到起步囉

D錢箱流動架嘛

是撚旦啦

有行人專用區,

放到多街站錢箱

學聯個錢箱係移動咪得

全部一齊移啦

全部人都係搵食啫, 不用分得那麼細

捐款箱已全面進場

中環路窄,

邊有位放錢箱?

咁多團體...

不如裝流動閘機啦, 一字排開三條行車線
一邊遊行, 去到閘機就啫八達通先過到

咁民主黨、公民黨、支聯會、教協呢D最大聲, 一定比返中內檔佢

其他二打六, 就外檔算啦

仲可以多個CHECK POINT, CWB一個, 修頓一個, 金鐘一個, 政總散水位一個
無論係邊入隊或離隊, 都永不落空

仲可以點人數, 唔駛爭拗!

佔中可以另外玩法

放流動汽水自動售賣機、收費流動廁所

真係FAT FAT

錢已袋理鳩你